\section{Uvod}

\subsection{Proc Python?}

Proc jsem se rozhodl psat uvod do programovani v Pythonu? Mam k tomu vice duvodu, s Pythonem pracuji denne a hodne dlouhou dobu, mam s nim velmi veke zkusenosti. Dale si myslim, ze to bude pro vas prijemne, chova se tak jak by jste cekaly, zadne zaludnosti a cista syntaxe.

Python se pouziva pro vyuku programovani na MIT (Massachusetts Institute of Technology), coz take o necem svedci.


\subsection{Co je Python?}

Nejdrive bych chtel ukazat Zend of Python.

\begin{lstlisting}
In [1]: import this
The Zen of Python, by Tim Peters

Beautiful is better than ugly.
Explicit is better than implicit.
Simple is better than complex.
Complex is better than complicated.
Flat is better than nested.
Sparse is better than dense.
Readability counts.
Special cases aren't special enough to break the rules.
Although practicality beats purity.
Errors should never pass silently.
Unless explicitly silenced.
In the face of ambiguity, refuse the temptation to guess.
There should be one-- and preferably only one --obvious way to do it.
Although that way may not be obvious at first unless you're Dutch.
Now is better than never.
Although never is often better than *right* now.
If the implementation is hard to explain, it's a bad idea.
If the implementation is easy to explain, it may be a good idea.
Namespaces are one honking great idea -- let's do more of those!

\end{lstlisting}

Jednoduse reseno, Python se snazi k problemu pristupopvat jednoduse a intitivne.

Python je tu uz pomerne dlouho, vznikl v roce 1991 a jeho puvodnim autorem je Guido van Rossum. Dnes se o vyvoj stara Python Software Foundation pod jeho benevolentnim dohledem.

Python je multiparadigmaticky programovaci jazyk, coz znamena ze muzeme problemy resit ruznymi zpusoby (imperativne, funkcionalne, objektove, ...).


